{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_016388",
        "source": "도서",
        "writer": "한국관광공사",
        "ISBN_ISNN": "979-11-86581-42-1 (13980)",
        "version": "초판 4쇄",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "사시사철 주말여행 프로젝트",
        "collectedDate": "2023-10-17",
        "publishedDate": "2017-07-04",
        "domain": "자연관광",
        "title": "천수만"
    },
    "text": "浅水湾顔面島北東部の浅水湾海辺に位置する黄島は島だが、安眠島と橋梁でつながっている。 ここは浅水湾の日の出鑑賞スポットとして知られており、日の出は雁の群れの編隊飛行とともに始まる。 黄道の日の出を見に来る旅行客たちは、遠い夜明けから黄道の海辺に立って雁の群れの鳴き声を聞きながら夜明けの眠りを覚ます。 冬の渡り鳥たちは早朝からV字編隊飛行をしたり、群舞を始めながら朝食を探すために各自方向を決めて出る。 日の出を鑑賞しながら、黄道の東側の海岸道や船着き場防波堤から向い側の浅水湾に向かってゆら揺れる光を見ることができる。 看月島商店街から伸びてくる光は看月庵を照らしている。 夜明けの礼仏の木鐸の音は日の出を待つ旅行客の耳にも聞こえ、雰囲気を一層盛り上げてくれる。 浅水湾は水霧がよくかかるという特徴があるが、日が昇る前に立ち込めた水霧をかき分けて小さな漁船が穏やかな浅水湾を泳ぐ。 日が完全に昇るまで楽しむ日の出鑑賞の楽しさは、朝日がいっぱいの干潟を見ることができることだ。 黄島の海辺で日の出を鑑賞すると、洞窟を掘るために勤勉に働く黄島の住民たちの姿も一緒に見られる。 たとえ大きさは小さいが、浅水湾のカキは風味が奥ゆかしいと住民たちは自慢する。 黄道には日の出を鑑賞するために北側に廃校になった黄道初等学校周辺にある「黄道鵬旗豊漁祭」祠堂もある。 毎年正月の2日から3日まで開かれるこの民俗行事は、魚がよく獲れ、村が平安であることを祈る意味が込められている。",
    "QA": [
        {
            "question": "黄島はどこに位置していますか？",
            "answer": "黄島は浅水湾顔面島北東部に位置しています。"
        },
        {
            "question": "黄島はどのように安眠島とつながっていますか？",
            "answer": "黄島は安眠島と橋梁でつながっています。"
        },
        {
            "question": "黄島は何で有名ですか？",
            "answer": "黄島は浅水湾の日の出鑑賞スポットとして知られています。"
        },
        {
            "question": "黄島の日の出はどのように始まりますか？",
            "answer": "黄島の日の出は雁の群れの編隊飛行とともに始まります。"
        },
        {
            "question": "黄島の日の出を見るために旅行客たちは何をするのですか？",
            "answer": "黄島の日の出を見るために旅行客たちは遠い夜明けから黄道の海辺に立って、雁の群れの鳴き声を聞きながら夜明けの眠りを覚ますのです。"
        },
        {
            "question": "黄島の海辺で日の出を鑑賞しながら見ることができるものはありますか？",
            "answer": "黄島の海辺で日の出を鑑賞しながら見ることができるものは、黄道の東側の海岸道や船着き場防波堤から向い側の浅水湾に向かってゆら揺れる光や看月庵が照らされる光などです。"
        },
        {
            "question": "黄島の住民たちはどのような活動をしていますか？",
            "answer": "黄島の住民たちは洞窟を掘るために勤勉に働いています。"
        },
        {
            "question": "黄島のカキはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "黄島のカキは風味が奥ゆかしいと住民たちは自慢しています。"
        },
        {
            "question": "黄道初等学校周辺にある祠堂の名前は何ですか？",
            "answer": "黄道初等学校周辺にある祠堂の名前は「黄道鵬旗豊漁祭」祠堂です。"
        },
        {
            "question": "「黄道鵬旗豊漁祭」祠堂はいつ開催されますか？",
            "answer": "「黄道鵬旗豊漁祭」祠堂は毎年正月の2日から3日まで開催されます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 463,
        "QA": 416
    }
}